**4346. – Equisetum pratense** Ehrh. (E. UMBROSUM Mey). – Plante vivace, printanière, grêle ; tiges de deux sortes, paraissant en même temps, les fertiles de 10-25 cm, élégamment bigarrées de blanc et de vert, simples ou à courts rameaux verticilles, se développant après là fructification ; munies de gaines d'un vert blanchâtre, rapprochées, tubuleuses, à 10-12 dents lancéolées en alêne, blanches-scarieuses avec une ligne brune sur le dos ; //épi assez petit //{15-20 mm sur 4-6) //ovoïde-oblong, obtus ; tiges stériles //de 20-40 cm, d'un vert-grisâtre, à rameaux verticilles arqués-retombants, simples, grêles, //pleins, à 3 angles aigus. //
Bois et pâturages humides, dans la Haute-Savoie. – Europe centrale et boréale ; Sibérie ; Amérique boréale. = Avril-juin.